陳肇始：接種疫苗情況不理想 不排除收緊社交措施

HKET

【新冠疫苗】陳肇始：疫苗接種率提升 可進一步放寬食肆限制及全面復課

本港新冠疫苗接種計劃陸續展開，明日起亦會再多12間BioNTech「復必泰」疫苗中心投入運作。公務員事務局局長聶德權及食衞局局長陳肇始今日(15日)下午見傳媒，交代新冠疫苗接種計劃安排。

食衞局局長陳肇始表示，政府至2月26日開始疫苗接種計劃，已接種逾19萬劑，接照聯合科學委員會的建議逐步有序推展群組。

她強調，衞生署為接種新冠疫苗異常事件設藥物安全監測系統，收集醫護人員和藥劑業界呈報新冠疫苗接種異常事件，並會定期更新撮要報告。

她指，上周五（12日）目前疫情接種情況附合預期，與其他地方接種的經驗相約。對於有個別人士曾接種疫苗後死亡或出現異常反應，她強調專家委員會評估的結果顯示疫苗與死亡未有因果關係，稍後專家委員會將會研究最新個案。

陳肇始表示，放寬社交距離有機會反彈，確診數字維持雙位數高位，加上疫苗接種情況未如理想，不排除有機會收緊社交措施。

她指，若疫苗接種理想，加上做好嚴守防疫措施，其他商業措施或有機會放寬，學校可恢復正常等。她更強調，疫苗接種率亦是未來恢復跨境出行及作為放寬跨境旅行的重要考慮。

她續指，為推廣疫苗接種，政府將會在網上公開每個年齡組別的接種率作為指標，以提升疫苗接種率。

是但啦屌

返工又唔禁 搭車又唔禁

理大我呀

不如強制行業結業仲有效啦
咁白痴

吓又收緊...好啦我打疫苗啦

又恐嚇

姐係話你自己選擇打唔打
打左既 你死左就係你自己選擇啦
不過你唔打就冇得娛樂堂食咁囉

區別？
新移民？

WFH 未？？

好忙啊好忙啊唔想知啊

麻雀館班友多得陳姑娘唔少

番去讀下小學先啦兒登仔
區別有咩問題

是但

叫你簽名可以同返FD子堂食
而家又恐嚇話要收返
唔打就變返2 個人，可能堂食又冇左

好撚忙，唔得閒打針

你wfh啦

禁止生存啦

黎吖
等睇服務業失業率gogogo

繼續停

攬炒

點樣雙位數高位

好啊 收緊囉

是但啦屌 咪又係要返工

劇本：再禁堂食 禁表列處所

將安心打針列入重新開業條件

先迫晒呢幾個行業從業員打針

為做追數，可以去到幾盡 ？

好呀喂, 快!

即係到時大條道理同美容酒吧健身行業講
拿，係班市民唔肯打疫苗我地先禁止你哋營業架咋，要怪就怪班反對派啦

思想咁唔正常 唔怪得冇男人

想嚇邊個

識唔撚識中文

收緊囉on9
打完又唔代表唔會中

支持再封中午堂食 橫掂都係佢諗出黎玩9市民

打完直接派10000應該好多人打

小學未復課?

夠薑咪強制迫人打喁

禁晒啲堂食 娛樂 一於乜柒都禁晒佢

買野又慣左上網買 食野又慣左外賣
真係唔知邊個驚

收皮啦肇慶肉便器

賓賓同印印成日多過四人都冇王管

快

老實打科興派5000$大把人衝去打 少少錢就解決到既問題

強制唔比返工 強制老細出糧
輕鬆防疫

你咪收囉

on9
你隻疫苗有問題
你唔走去買隻好啲嘅疫苗吸引多啲人打
走嚟賴市民唔打疫苗？

連班支那廢老同藍屍都昆唔到
逐隻支那狗拉去打支那針啦

死都要幫國家用咁啲疫苗先

快撚d封城

收緊有效？咁更加唔洗打冇效嘅針

封城未?

毒撚表示：wfc

有勢力人士應該唔會聽政府講

佢地可能偷雞做生意唔公開俾人知

仲未出 唔打針唔比搭車 呢招?

屌。你咪收緊囉。都差無幾！
唔好用呢樣野嚇9 我地去打針！
香港人嚇大.....

贊成快啲做呀

wfc

唔叫公務員打先？

黎生打左未

I know Kung Flu

唔打唔比返工咪得

你威脅我呀？

賴

DLLM

收唔收緊都死全家

笑死

其實無乜用, 因為你就算打左, 人地唔打都唔得放寬

精神病既香港政府狗 點都屈9人先

要打就全港打，我地公務員好黃

條底

又話接種唔理想？但又加多10幾個復必泰接種點？香港有2隻疫苗咁即係……自己諗喇

快啦

收囉屌你老母
一人限聚呀笨柒

開後門，見大窩口附近有

派1000叫人接種科興咪得
廢老一車車咁去

最怕你唔收緊

係就快啦

支持！攬炒，反正班死黃c都係窮開

我地無簽聲明宣誓 關我撚事佢叫你地打你地唔打就係違反聲明 一陣根據你地簽果份野拉鳩你地再追討返你地簽完之後嘅薪金 叫我地打 我地唔打 吹咩

而家用少少特別既中文都比人屈新移民

好撚驚呀

On lun 9 咁惡d人更加唔打

黐𨶙線，又打算用人身自由嚟迫人去打毒針
屌你老母個臭閪

咁撚閪， 用埋d狗招

收緊吧

話明係"滅活", 即係"消滅活生人口"

收緊d，先有wfh

咪撚賴人，認係政府政策失誤啦

冇BioNtech 就唔打
有種同我公司講唔比我返工

咪收囉，我又唔係做飲食

快啲收緊！我想食返跳樓價外賣自取餐

一開始就失誤啦。
唔𨶙封關，放埋晒啲唔三唔四嘅人入嚟。

應該話 有勢力人士除非俾人篤灰

如果唔係既就照做生意

但係一般小市民，試下偷雞開party room或者酒吧，就搵狗黎咬你，罰你錢仲開既帶埋你坐監

WFC 黎咪黎 誰怕誰

陳姑娘曲線迫人打針

我又唔係生意佬 關我9事
繼續增加商家佬對正苦既仇恨值

利申：永遠支持正苦

科興第二針已進入倒數時間

真係成件事錯晒

你話打完兩針後，外出返港後唔駛隔離21日，我肯定接種大大提升

屌，利誘完又唔兌現。搵撚信你咩。
人就死哂喇。200萬呢？

求下你快d收緊啦

同埋政府整個公函通知d商家佬講香港已死

支持快撚D收緊

你大我啊

最緊要WFH

打針有錢派咪成班廢老狗衝囉，識唔撚識嫁

成個怨婦咁：拿 你地唔乖就唔準去玩

明明次次大時大節前都封，扮晒關打針事

梗係唔打喇，打咗會死，唔打唔洗死住

你再嚇香港人都無用
己經麻目咗

你又唔肯打科興就派錢
的廢老一定會鳩衝

躝返去讀小學喇

咪收囉 我係唔打呀

安心出含 即棄condom

禁囉
呢一年都慣架啦

最怕你唔收

驚閪

可以講 大集團個啲無開 細規模既唔知

利申 同佢地有生意來往

打biontech

屌，收皮啦。
叫班忠誠廢物打晒先講啦

我就唔打架喇，你有種咪停哂工商業所有活動

禁返晒堂食囉咪
整死晒D店去睇下會唔會多D人打疫苗

WFH

放寬仆街死呀屌你老母

驚閪咩，做就快啲做

廿萬公務員都未打曬啦

係咪都選擇性執法架啦on 99

收啦，你收咗堂食我就易D約人返屋企呀

收緊你老母個閪

仲有WFH，好想開住會屌呀

支持收緊社交措施
繼續wfh

先係安心出行再嚟冇打針唔準入某地方 某餐廳

戇鳩仔

記得俾埋wfh呀

你咪收緊囉
打左就真去食元寶蠟燭

快d收緊啦

死撚開啦cctoy小朋友

cctoy讀書太少

《東觀漢記‧宗資傳》： 汝南 太守 宗資 ， 任用善士， 朱紫區別。

全港禁足. GO GO GO

驚閪你咩
慢慢收

嗱嗱淋啦你老味

武肺淨係確診就已經扮緊張，左封右封
打疫苗死左人就是旦懶理

似乎想逼班僱主各自逼員工去打, 賤撚到

老姑婆真係好煩

資訊發達嘅年代，兒登識字率反而直線下滑

打工仔繼續返工

又話當年成5百幾萬人支持正苦既,果堆沉默大多數係咪打毒針死撚曬

手機，耳機就當冇事

區別有幾特別.......
小學中文

收緊都迫唔到我打，除非你強制啦。

你咪收囉，仲有幾多人未適應？你要整死香港有咩所謂，真。香港人一早預左攬炒

收緊囉 唔消費有幾閒姐

佢辭職最理想

訂咗疫苗冇人打孌蟹貨嬲呀？

正，攬炒啦

on9

打咗科興

陳姑娘又來一樣嘢去脅持其他嘢

之前就安心上路,依家就武肺疫苗

往死裡打

嘩!!!!好驚呀

即刻返公司先

講真我自己都係會打德國疫苗

禁返工先啦 真係以為上班時間武漢肺炎就會休息啊?

到時咪果班打左既係度怨人唔打搞到佢冇得娛樂
到時仲要淨係得科興打

而家16歲以下, 30歲以上有得打啦
你估下果班比人怨既人會係咩人?

快撚d收緊啦仲講

班教蓄已經跪低 好多都打左

快啲WFH啦

港版毒氣室

好呀驚你呀

藍屍：屌你老母呀，打完疫苗都收緊社交措施，咁我打黎把撚

封區封晒全香港我睇丫屌你老母

是撚但啦.
都習慣晒. 最好去返上年12月咁. 2人一台食飯. 6PM 後無堂食

咁我去D 麻雀舖後門睇下. 再報去蘋果/東方先

捉哂班gym肺患者打啦

為左堂食而要拎條命出黎?
相信香港人好醒

又增加社會矛盾

死多啲人啦, 最好大爆發好似日本咁, dllm黎生

唔聽話唔比飯你食

唔好比佢嚇到，政府都冇錢賠俾人點收緊

無晒反對派 點解仲未好得返

我都有預感會係咁

其實佢都係預左幾十萬支疫苗即, 咁有D早報應, 有D遲報應
講真3年之後, 打左既全部慢性死哂, 都係少左10分1人口而已, 唔多覺架

安心出殯有文口你唔俾我拿實驗數據我就點點點

點撚樣啊，定未啊個龍門

又攬炒

打一枝即派現金1000, 應該都大把人去打

進貢晒啦，仲有撚

科興直接打落個腦度架？

真心希望班年輕人走都唔好打

🤣黑警肥囉，係街見人就出得告票！

好呀
d fd放假 又可以瘋狂約打牌了

是撚但啦 香港人仲未比你班官撚夠咩
係收緊就快 唔好又等到再爆先做野

其實唔明放寬係咩意思，追數咩意思
明明接種中心就爆曬quota
可能要幾日先打得
根本接種中心太少
有冇人解釋下

依家打左10萬人 當全部都係科興 每人1k都要成億
依個濕鳩政府邊有可能會派俾你

都習慣晒
收唔收呢啲是撚但啦

香港人呢 就嚇大既

班食塞米以為d人為左堂食會去打針
班廢老無野做可能會既

禁返工未呀？

收囉，最搞笑係，打左疫苗唔代表唔會播毒

有冇好震驚原來自己先係新移民

只要有工返，全部唔比出街都冇所謂

快啲收緊 好想見倒多啲不學無術 賺左咁多年easy money嘅垃圾sales 失業

接種完疫苗有幾個人死左都好唔理想

沉默的五百萬點解唔去打針

封酒吧未
反正都係黑社會開

入娛樂場所要出示打針證明

支持
長期收緊都得
毒撚生活冇影響
你估我死先定係各行各業死先啊懵西

你話打左可以有雙倍消費卷
大把藍絲衝返出黎打啦

是撚但，我就點都正常生活

咪又係掛名德國廠既支那野
好多廢老見到英文以為信得過

好呀反正對我冇影響, 收緊, 咁仲打疫苗做咩

咁你咪强制捉班藍絲去打科興囉

果三萬隻優先接種左先講野啦